@inproceedings{Barthet-Aroulanda-Monceaux-Cachard-Jacquin-Grouin-Gutton-Hocquet-De-Groote-Komajda-Morin-Zweigenbaum:CORIA-TALN:2023,
    author = "Barthet, Virgile and Aroulanda, Marie-Jos\'e and Monceaux-Cachard, Laura and Jacquin, Christine and Grouin, Cyril and Gutton, Johann and Hocquet, Guillaume and De Groote, Pascal and Komajda, Michel and Morin, Emmanuel and Zweigenbaum, Pierre",
    title = "La pr\'e-annotation automatique de textes cliniques comme support au dialogue avec les experts du domaine lors de la mise au point d'un sch\'ema d'annotation",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de l'atelier ''Analyse et Recherche de Textes Scientifiques'' (ARTS)@TALN 2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-7",
    note = "",
    abstract = "La pr\'e-annotation automatique de textes est une t\^ache essentielle qui peut faciliter l'annotationd'un corpus de textes. Dans le contexte de la cardiologie, l'annotation est une t\^ache complexe quin\'ecessite des connaissances approfondies dans le domaine et une exp\'erience pratique dans le m\'etier.Pr\'e-annoter les textes vise \`a diminuer le temps de sollicitation des experts, facilitant leur concentrationsur les aspects plus critiques de l'annotation. Nous rapportons ici une exp\'erience de pr\'e-annotationde textes cliniques en cardiologie : nous pr\'esentons ses modalit\'es et les observations que nous enretirons sur l'interaction avec les experts du domaine et la mise au point du sch\'ema d'an",
    keywords = "Extraction d'information dans les textes scientifiques, tableaux, figures, bibliographie",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2023/ARTS/1467534.pdf"
}
